---
title: 匹配完美
weight: 40

---

{{% lightbulb %}}
Gary的预期是，申请人会尽量找到能够帮助他们证明自己故事的证据。他的预期是，如果可能的话，他们会把警察的报告，医疗报告，证人的证词之类的文件送交委员会。Gary相信，通过鉴别**这些佐证文件上面的信息和申请人的故事有多匹配**，他可以对申请人的可信程度有很多了解。
{{% /lightbulb %}}

{{% gary-suspicious-highlight %}}
如果Gary觉得，文件里有的内容和申请人说的话**有矛盾**，他就会怀疑。如果他觉得文件**缺少**某些重要信息，他也会怀疑。
{{% /gary-suspicious-highlight %}}

{{% name "Gordon" %}} 交上来一份一位加拿大的心理医生的报告。心理医生写道，Gorden在“青春期早期”开始发现了他自己被同性所吸引的感觉。在他的听证会上，Gorden解释说，他第一次迷上一个同性的人，是“十六七岁的时候”。因为这个不一致，Gary怀疑Gorden在他的性取向这件事上说谎。

{{% name "Ndidi" %}} 在她的国家做了一份警察报告。和Ndidi面谈的警官在报告上写到，袭击她的人“恐吓说，还会回来”。在她的BOC表格上。Ndidi写到，她的袭击者说“他们会回来，结果了我”。Ndidi不能够解释，为什么警官在报告上没有提到这个死亡威胁。Gary怀疑，Ndidi为了让她的故事更强，就加上了这个威胁。

在她的BOC表格里，{{% name "Lijuan" %}} 写到，在受到攻击的时候，她的胳膊断了。她还写道，这次攻击造成了她的嘴唇被割破和鼻子流血。Lijuan给了委员会她的国家的一间医院的医疗报告。报告上说，她被医院收治，治疗她“断了的胳膊”。Gary产生了怀疑，因为报告上没有提到任何她脸上的伤。

{{% name "Badma" %}}的妈妈为她写了一封给委员会的信。这封信描述了Badma遭到她以前的老师的一些骚扰和恐吓。但是，Badma把她所遭受的最严重的痛苦，向她母亲保密了。因此，这封信只讲述了故事的一小部分。读了这封信，Gary怀疑Badma的妈妈讲述了Badma全部的困难。Gary怀疑Badma为了让她的难民申请更强，就编造了她的其他经历。

**什么可能对Gordon, Ndidi, Lijuan和Badma有帮助?**

* **{{< link "/12-things-that-have-helped/reading-the-evidence" >}}**

阅读Gary其他的“大的看法”:

{{< siblings >}}
